---
weight: 8
bookToc: true
title: "进阶问题解答"
---

# 进阶问题解答

这个部分包含了一些更复杂的、与解决方案相关的问题，如果你在使用过程中遇到了这些问题，可以参考这里的解答，也可以找联系我们进行讨论。

<!--more-->

## 1. 如何修改网站样式

具体取决于你对当前网站样式的不满程度——

- 略有不满，希望调整个别样式：前端同学修改 **themes/hugo-book/layouts** 和 **themes/hugo-book/assets** 路径下相关的样式模板即可；
- 不满意，希望换个主题：选择新的主题后，修改 **config.toml** 中的 `theme` 等相关字段，并且按需调整文档的 **front matter** 信息；

{{< hint danger >}}
**关于更换主题**

更换主题的调整工作量较大，而且目录样式、组件和搜索等功能是需要主题支持，更换新主题后可能失去部分功能。如果你对当前主题不满意，建议先尝试修改当前主题的样式，如果还是不满意，再考虑更换主题。
{{< /hint >}}

## 2. 如何内部发布

目前发布的方式有两种，都是在 GitLab CI 上运行的：

- GitLab Pages: 将测试文档发布到 GitLab Pages 上，可以通过 GitLab Pages 的域名访问；
- Netlify: 将正式文档发布到 Netlify 上，可以通过 Netlify 的域名访问；

因为测试站点和正式站点的域名不同和内容不同，所以需要在 **config.toml** 中配置 `baseURL` 等字段进行区分。

如果希望将文档发布到内网或公网的其他地方，可以考虑如下方式：

1. 修改 GitLab CI 配置文件，增加 stage 来将编译结果进行打包和部署；
2. 从 GitLab CI 对应的 Pipelines 的 stage 的 **Job artifacts** 中下载打包后的结果文件，解压后作为静态网站部署即可；
3. 搭建本地环境，本地直接运行 Hugo 编译（参考 `make build` 命令），然后将 *public** 编译结果作为静态网站部署即可；

## 3. 如何删改公开发布的内容

建议通过 **config.prod.toml** 中的 `ignoreFiles` 字段来忽略不需要发布的内容，例如：

```toml
ignoreFiles = ['content.zh/docs/editor/*']
```

反之，对于内网测试站发布的内容，也可以通过 **config.dev.toml** 中的 `ignoreFiles` 字段来处理。

如果某种语言正在翻译，但是没有完成，只希望内网预览而在公开站不可见，可以通过 **config.toml** 中的 `disableLanguages` 字段来处理。

## 4. 如何打包特别版本给客户

如果是删减内容，仅保留部分章节，可以参考前序答案进行以下操作——

1. 为此客户单独定制一个 **config.toml**，并修改中的 `ignoreFiles` 字段来忽略不需要提供的内容；
2. 本地将此版本进行打包；
3. 作为静态站，单独发布到特定的外网可以访问的网页服务器上；
4. 为了避免公开访问，可以用 Nginx 配置一个 Basic HTTP 认证，或者使用其他方式进行访问控制；
